[
  {
    "question": "Vilken typ av mat är sushi?",
    "options": ["Japansk", "Kinesisk", "Thailändsk", "Koreansk"],
    "answer": "Japansk"
  },
  {
    "question": "Vad är huvudingredienserna i guacamole?",
    "options": [
      "Tomat och paprika",
      "Avokado och lök",
      "Bönor och ris",
      "Olja och vinäger"
    ],
    "answer": "Avokado och lök"
  },
  {
    "question": "Vilken dryck tillverkas av jästa druvor?",
    "options": ["Öl", "Vin", "Whisky", "Cider"],
    "answer": "Vin"
  },
  {
    "question": "Vad är en traditionell italiensk pastarätt som innehåller ägg och ost?",
    "options": ["Spaghetti Bolognese", "Lasagne", "Carbonara", "Pesto"],
    "answer": "Carbonara"
  },
  {
    "question": "Vilken typ av ost används i en klassisk pizza Margherita?",
    "options": ["Cheddar", "Mozzarella", "Parmesan", "Feta"],
    "answer": "Mozzarella"
  },
  {
    "question": "Vad heter den kända franska maträtten med långkokt nötkött i rödvin?",
    "options": [
      "Coq au vin",
      "Bouillabaisse",
      "Ratatouille",
      "Boeuf Bourguignon"
    ],
    "answer": "Boeuf Bourguignon"
  },
  {
    "question": "Vilken typ av mat är en 'Taco'?",
    "options": ["Mexikansk", "Spansk", "Fransk", "Italiensk"],
    "answer": "Mexikansk"
  },
  {
    "question": "Vad är den huvudsakliga ingrediensen i hummus?",
    "options": ["Tomater", "Ärtor", "Kikärtor", "Linser"],
    "answer": "Kikärtor"
  },
  {
    "question": "Vilken alkoholhaltig dryck är baserad på agave?",
    "options": ["Tequila", "Vodka", "Rum", "Gin"],
    "answer": "Tequila"
  },
  {
    "question": "Vilken är den mest populära typen av kaffe i Sverige?",
    "options": ["Cappuccino", "Latte", "Espresso", "Filterkaffe"],
    "answer": "Filterkaffe"
  }
]
